+++
layout="docs"
title= "Comptes WinForm"
description = ""
group= "tp-csharp"
section="tp-et-missions"
toc= true
date= "2023-01-31T16:49:21+01:00"
draft= false
+++
{{< callout >}}
### BLOC 2
2.1.2 Modéliser une solution applicative  
2.1.3 Utiliser des composants d’accès aux données  
2.1.5 Réaliser des tests nécessaires à la validation ou à la mise en production
{{< /callout >}}

Vous disposez d’un début d’application ; les données sont déjà présentes dans un fichier sérialisé.  
Une dll contient le code des classes métiers : Banque, Compte, Mouvement, Type et PersisteBanque.  
Vous devez fournir une version graphique de l'application grâce aux objets WinForm de Visual Studio.

## Mission 1
### 1 - Créer un Menu et un container MDI
{{< callout >}}
1. Ajoutez la DLL au projet
2. Renommer `Form1` en `Menu`
3. Ajouter en menu principal `Comptes` et `Mouvements`
4. Ajouter en sous menu de `Comptes` : `Voir tous les comptes`, `Ajouter`, `Rechercher un compte`
5. Ajouter en sous menu de `Mouvements` : `Ajouter`, `Voir les mouvements`
{{< /callout >}}

**Résultat attendu :**
   {{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/wfcompte01.png" "wfcompte01" "80%" "80%" >}}

Nous allons nous intéresser à présent à une autre façon de gérer les multifenêtres, il s’agit des MDI
{{< callout >}}
6. Ajoutez un container MDI en mettant la propriété `IsMdiContainer` à True
{{< /callout >}}

**Résultat attendu :**
{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/wfcompte02.png" "wfcompte02" "50%" "50%" >}}

**Résultat pour le WinForm :**
{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/wfcompte03.png" "wfcompte03" "80%" "80%" >}}

### 2 - Ajout des formulaires
{{< callout >}}
1. Créez les formulaires `FrmAjoutCompte` et `frmAjoutMouvement`
2. Ajouter les objets à `FrmAjoutCompte` selon le schéma suivant. Nommez-les en fonction de leur type, par exemple `lblNom` pour le label nom et 
`txtNom` pour la zone de text ou encore `btnValider` pour le bouton valider.
3. Ajouter les objets à `frmAjoutMouvement` selon le schéma suivant. Utilisez `lst` pour les listBox.
{{< /callout >}}

**Résultat attendu `FrmAjoutCompte` :**
{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/wfcompte04.png" "wfcompte04" "80%" "80%" >}}

**Résultat attendu `frmAjoutMouvement` :**
{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/wfcompte05.png" "wfcompte05" "80%" "80%" >}}

### 3 - Ajouter le code
{{< callout >}}
1. Dans les formulaires ajouter le `using` avec la DLL
2. Déclarez une banque B et passez-la en paramètre.
{{< /callout >}}

**Exemple de résultat attendu pour `frmAjoutMouvement` :**
```csharp
Banque B;
public FrmAjoutMouvement(Banque b)
{
   InitializeComponent();
   this.B = b;
}
```

{{< callout >}}
1. Dans le Form `Menu`, ajouter le `using` avec la DLL,
2. Déclarez une banque B,
3. Double-cliquez sur `Ajouter` dans le menu
{{< /callout >}}

**Résultat attendu :**
{{< figure-abs "images/exercices-et-challenges/cas/wfcompte06.png" "wfcompte06" "80%" "80%" >}}